7.1遊行起點 民陣研公民抗命

2018年06月19日

7.1遊行起點 民陣研公民抗命

■民陣指今年7.1遊行會以「結束一黨專政，拒絕香港淪陷」為主題。

【本報訊】面對極權打壓，民陣7.1大遊行連續第二年被親中慶委會搶去維園足球場租用權，遂申請東角道作起點，卻被警方擅改至出口狹窄的維園草坪。警方更明言中途加入遊行隊伍，或構成非法集會。民陣質疑警方做法涉政治動機，意圖令市民「驚咗唔敢出嚟」，正考慮向警方提出上訴，本周將與相關團體商討會否公民抗命。

轟警恐嚇市民

距離7.1大遊行不足兩周，主辦單位民陣仍未就遊行起點與警方達成共識。召集人葉志衍指，民陣本周將與相關成員商討會否以公民抗命方式起步，但未有進一步透露詳情，只稱預計起點和路線下周有最後定案。他強調，即使公民抗命，亦不會涉及任何暴力手段和堵塞主要道路，並會按不反對通知書中軒尼詩道往西行的路線遊行。

葉志衍重申，民陣從沒申請維園中央草坪為起點，警方卻擅自把起點改至該處。葉斥警侵犯集會自由權利，民陣不排除上訴，甚至提司法覆核。他又指，警方還罕有、高調地在facebook專頁「宣傳」7.1遊行安排，並刻意說明中途加入或會犯法，令人質疑警方背後有政治動機，意圖減少遊行人數，違反應有的政治中立，「可能有啲市民聽到就驚咗唔敢出嚟」。

葉現仍向警方爭取可行的路線及起點。按去年經驗推算，大部份人會在中途加入，預計今年約3千人在起點出發，但維園草坪出口僅4米闊，料要花1.5小時隊伍才可離開維園，建議警方在東角道執行人潮管制措施，東角道如企滿八成半遊行人士，民陣願立即起行。

今年7.1遊行以「結束一黨專政，拒絕香港淪陷」為主題，由勞工及土地關注團體帶領隊伍。他強調中共獨裁魔爪已入侵港人生活，沒有民主制度及人民有效的監察，香港只會繼續倒退，呼籲市民上街發聲，「香港政府會唔會對某啲議題讓步，就係睇7.1遊行嘅人數」。

對於警務處處長盧偉聰日前指中途加入遊行或涉非法集會，社民連梁國雄斥說法如恐嚇市民，「如果無破壞到公共秩序，只係未經批准的集會，唔係非法集會」，呼籲港人爭氣，7.1上街。

■記者李詠希

上一則
上一則
迪士尼空置地擬建鮮花主題公園

下一則
下一則
港女戀上新加坡

行乜鬼丫，直接集會咪得